陶傑：重新認識中國

中國武肺大瘟疫，令世界重新認識中國。

所謂世界，當然亦即以西方為中心。西方七十年來若對中國有真正的認識，就不必因一場武肺而大覺醒。

西方之所以對中國誤解，首先是因為對自己的不了解。

本來是了解的，但因為二十年來克林頓戰後的一代當權，左翼掌權，不但對中國缺乏深入的文化深層研究，還迅速上位於金融和學術，佔奪了包括傳媒在內的政治權力，產生了傲慢和懶惰，更因為「政治正確」，毫無必要地對西方文明自我罪疚和否定。

首先，西方的人文主義（Humanitarianism）有三個層次。

第一，是先肯定人性的現實。情慾、貪婪、嫉妒，都是人性的陰暗面，這一點西方早有聖經，阿當夏娃肯定了人性的原罪。先要認識，自己有何陰暗面。

第二，是在認識人性現實的基礎之上，以教養和理性，力求改善，令人更能成為一個良好的人格。

第三，在人性的社會，建立尊重、禮儀、人權的交往，成為現代人文主義的道德和法治秩序。

此三大層次，令西方建立二百年來優秀的人性文明，又以宗教改革令基督的大愛精神貫穿於人文的三大層次。加上工業科技、資本主義的發達，西方發展了個人主義精神，同時也以博愛和法治為約束。

為何西方文明國家，是第三世界許多人民渴求移民、繁殖、轉移資產的理想國？因為西方對於人性的解放、認識、改良，是中國三千年以來所無。更因為共黨的統治，將孔子儒家建立而後來殘存的那點人性的文化 —— 即所謂仁 —— 自行破壞殆盡。

中國自己的歷史喪亂，殘殺不絕。本來孔子的「仁」，流於少數士大夫的理論，缺乏制度的改革和完善。

中國在歷史上，人性從未解放，因此自知性缺乏擴展，自然技術無進步。對於技術的沉滯，中國二十年來想出來的捷徑，就是向西方大舉盜竊。

盜竊產權之後，加上十三億廉價勞工成本，令中國自以為找到一條捷徑，在 GDP 和製造業方面，融入西方物質世界，從而令已左膠化的西方國家覺得跟中國已合為一體、不可分割。

但是杜林普出山，開始斬斷此一捆綁。中國自己卻製造了一場武漢瘟疫，從「一帶一路」的經濟網絡和「構建人類命運共同體」的野心理論，再一次過早地自我暴露，令西方全面覺醒。

本來中西之間，不需要如此「因誤解而結合，因了解而分手」的結局，令西方以「擁抱熊貓」的迷夢開始、以排斥歧視戴口罩的病毒中國人而結束。

之所以如此，在於七十年來中國主動毀滅自己的文化中，一切帶有人性善良的部分。中國的仁儒之學，兩千年來無法改變帝王專制，但西方的文藝復興一舉將帝王和宗教專制摧毀或約束。

中國文化之中只有法家的帝王獨裁，不但保留，而且發揚光大。儒家提倡那點本來薄弱的「仁」沒有了，淪為全民的「麻木不仁」。

不仁又豈止麻木，不仁還發展出集體的愚昧與冷漠，不但自傷殘殺，還對動物殘酷。如果你相信武漢肺炎真的是出於屠食野生動物，而不是化學武器實驗室的產物，則武漢肺炎大瘟疫就是中國人至少七十年來的「不仁」招來的天譴報應。

西方的左膠，令西方迷失本性。中國的仁的文化衰退而毀滅，更令中國人進一步墮落靈魂。

就在這個時候，信仰、倫理、道德價值完全真空，在中共捆綁之下，竟然想擴張全球，以「北京模式」取代西方本來因為左膠而削弱了的文明秩序。這是一場繼一千年前蒙古向歐洲的侵略之後，另一場西方必須抗擊的戰爭。

這場戰爭最初以 GDP 和經濟發展為包裝，以盜竊知識產權為手段，把西方的自我罪疚和否定為大佔便宜的氣候優勢。當美國杜林普帶領右翼的十字軍準備建立統一戰線，中國自己卻爆發了武肺大瘟疫，人算不如天算，自行一鋪清袋。

這就是第三次世界大戰的主題精神。每一個香港人處於時代的交替、大國博奕的夾縫，無論你想選擇那一邊，都必須有非常現實清醒的認識。

呢啲叫天譴
拆教堂滅人族滅得咁爽

612 721 831

即時2132:
幫手推上熱門呀！！

白領工會聽晚有「和你Live 」將有重要嘢要大家幫手！請大家支持下手足！

Sorry 阻住你睇文
P牌樓主唔想再有手足被黑警自殺

呢48個apps 啱所有人用，尤其前線手足

啲apps可以避免黑警link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

請大家幫推，避免沉底

但西方依然大把左膠, 睇下邊個用華為就知

2020 中國瓦解
脫華入歐 唯一出路

一班富商 扮左膠 其實係為利益
引導一班愚民 做左膠 向自己有利的方向

由其是歐洲果班

同時亦令全世界認識真正嘅支那係咩一回事